# Работа по DevOps курсу

## Что делал
Решил попробовать развернуть owncloud. За основу брал https://doc.owncloud.com/server/10.11/admin_manual/installation/quick_guides/ubuntu_20_04.html
Версия unbuntu как в гайде 20.04. Подготовка виртуалки стандартная: юзер ubuntu, ssh ключи, sudo без пароля для него.
Hardware:
- 4 Core
- 4 GB RAM
- 30 Gb HDD

Прокатывал командой ansible-playbook -i env/test/inventory site.yml

## Результат, который должен получиться
Система должна быть доступна хотябы по локальному ip машины, на котором развернута. Теоретически, должно работать и по локальному хостнейму
- http://<local_ip>
- http://<local_hostname>

## Комментарии
Я осознаю, что тут куча недостатков: Можно распределить таски по-оптимальнее, параметризировать еще кучу параметров, документировать, применить настройки 
безопасности, как к базе так и web и т.п. Но все-таки это проба пера в ansible и сделано для понимания принципов. Надеюсь, что данного будет достаточно.
